<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="style.css"?>
<article> 
 <header>Звезды. Виды звёзд</header>
	<stars>
	  	 	<name>Солнце</name>
	  	 	<description>Со́лнце (астр. ☉) — одна из звёзд нашей Галактики (Млечный Путь) и
			единственная звезда Солнечной системы. Вокруг Солнца обращаются другие объекты этой системы: 
			планеты и их спутники, карликовые планеты и их спутники, астероиды, метеороиды, кометы и космическая пыль.
			По спектральной классификации Солнце относится к типу
			G2V (жёлтый карлик). Средняя плотность Солнца составляет 1,4 г/см³
			(в 1,4 раза больше, чем у воды). Эффективная температура поверхности Солнца — 5780 кельвин. 
			Поэтому Солнце светит почти белым светом, но прямой свет Солнца у поверхности нашей планеты приобретает некоторый 
			жёлтый оттенок из-за более сильного рассеяния и поглощения коротковолновой части спектра атмосферой Земли (при ясном небе, 
			вместе с голубым рассеянным светом от неба, солнечный свет вновь даёт белое освещение).</description>
	  	 	
	  	 	<name>Бетельгейзе</name> 
	  	 	<description>Бетельге́йзе (α Ориона, α Ori) — яркая звезда в созвездии Ориона. Красный сверхгигант, интенсивно 
			   теряющий газ из атмосферы, полуправильная переменная звезда, блеск которой изменяется от 0,0 до 1,3 звёздной величины
			    и в среднем составляет около 0,6m[6]. Красный цвет звезды, легко заметный при наблюдениях невооружённым глазом,
				 соответствует показателю цвета B-V = 1,86m. Минимальная светимость Бетельгейзе больше светимости Солнца в 80 тысяч 
				 раз, а максимальная — в 105 тысяч раз. Определение точного расстояния до Бетельгейзе осложняется тем, что её
				  годичный параллакс значительно меньше углового диаметра диска звезды. По оценке 2020 года, расстояние до звезды 
				  составляет 168 парсек с точностью −15/+27 парсек (приблизительно от 499 до 636 световых лет).
				   Угловой диаметр Бетельгейзе, по оценке 2017 года, составляет около 0,044 угловой секунды.
				    Это одна из крупнейших среди известных астрономам звёзд: если её поместить на место Солнца, 
					то при минимальном предполагаемом размере она заполнила бы орбиту Марса, а при максимальном — достигала 
					бы орбиты Юпитера.</description> 

			<name>Денеб</name> 
	  	 	<description>Дене́б (α Cyg / α Cygni / Альфа Лебедя) — самая яркая звезда в созвездии Лебедя
			    и двадцатая по яркости звезда в ночном небе, с видимой величиной +1,25m; одна из самых больших по размеру 
				и по светимости известных звёзд класса А. Вместе со звёздами Вега и Альтаир Денеб образует «летне-осенний треугольник»,
				 который виден в Северном полушарии в летние и осенние месяцы.</description> 
	</stars>
	<header>Планеты Солнечной системы</header>	
	<planets>
		  	<name>Земля</name>
	  	 	<description>Земля́ — третья по удалённости от Солнца планета Солнечной системы. Самая плотная, пятая по диаметру и массе среди всех планет и крупнейшая среди планет
			    земной группы, в которую входят также Меркурий, Венера и Марс. Единственное известное человеку в настоящее 
				время тело Солнечной системы в частности и Вселенной вообще, населённое живыми организмами.
			В публицистике и научно-популярной литературе могут использоваться синонимические термины — мир,
			 голубая планета, Терра (от лат. Terra).</description>

			<name>Марс</name>
	  	 	<description>Марс — четвёртая по удалённости от Солнца и седьмая по размеру планета Солнечной системы; масса 
			   планеты составляет 10,7 % массы Земли. Названа в честь Марса — древнеримского бога войны,
			    соответствующего древнегреческому Аресу. Иногда Марс называют «красной планетой» из-за красноватого оттенка
				 поверхности, придаваемого ей минералом маггемитом — γ-оксидом железа(III).
			Марс — планета земной группы с разреженной атмосферой (давление на поверхности в 160 раз меньше земного).
			Особенностями поверхностного рельефа Марса можно считать ударные кратеры наподобие лунных, а также вулканы, долины, 
			пустыни и полярные ледниковые шапки наподобие земных.</description>
			
			<name>Сатурн</name>
	  	 	<description>Сату́рн — шестая планета от Солнца и вторая по размерам планета в Солнечной системе после Юпитера. 
			   Сатурн, а также Юпитер, Уран и Нептун, классифицируются как газовые планеты-гиганты. Сатурн назван в честь римского
			    бога земледелия. Символ Сатурна — серп (♄).</description>
	</planets>
</article> 
